華為有望下單給高通？分析師：美商務部應會核准執照

華為有望下單給高通？分析師：美商務部應會核准執照

美國商務部祭出最新禁令，禁止業者以內有美國科技的設備替華為製造晶片。分析人士相信，高通（Qualcomm Inc.）或許會是華為轉單的意外受惠者。

Barron’s、Benzinga 報導，KeyBanc Capital Markets 分析師 John Vinh 28 日發表研究報告指出，受到美國最新禁令的影響，華為將無法透過旗下海思半導體（HiSilicon），為 2021 年最新智慧手機採購晶片組。他預測，華為將轉而在「Mate 50」、「P50」這兩款旗艦智慧手機使用高通驍龍（Snapdragon）晶片。

為了出貨給華為，高通必須向商務部工業安全局（Bureau of Industry and Security，BIS）申請執照。Vinh 相信，BIS 應會核准執照，而高通、華為則會簽訂專利授權協議。值得注意的是，高通過去幾月一直在爭取跟華為簽 5G 授權協議，至今無果。

Vinh 指出，美國對華為祭出的許多限制，都是為了對抗 5G 通訊網路建設及軍事應用帶來的國安威脅，消費者使用的智慧手機裝置，應該不在此範疇。雙方達成協議也對美方有利，因為這讓美國本土晶片業者受惠。

Vinh 說，高通爭取不到執照也無所謂，華為晶片供應鏈遭剪、難以生產智慧手機，預料市占率將遭小米、Oppo、vivo 等業者分食，而這些中國廠商早已是高通客戶及授權對象。

Vinh 將高通的投資評等從「中性權值」調高至「加碼」，目標價設定在 105 美元。

高通 28 日盤中最高一度上揚 2.76%，終場則隨大盤翻黑下跌 1.49% 收 78.11 美元。美國總統川普宣布會在 29 日舉行記者會說明中國議題，讓原本走揚的美國四大指數 28 日全面殺尾盤，翻黑作收。